[緊急剎車] 渣打搵左德勤做獨立調查

不過我其實係想讚下手足
今次我地好冷靜
由一開始只係得一張員工證”fact check”嘅資料
之後就set 死線俾渣打
逼佢回應

結果:渣打真係回應左大家

我地由呢件小事可以搵返革命一開始嘅模式
手足加油

光復香港 時代革命
我地仲輸緊1:4

和理非-》set 死線-> 勇武開花
同我背熟佢
今次渣打事件，手足處理得100分

好多人集中左傾話渣打今次最後做得唔錯
唔完美 可改善

但我覺得今次應該係一個case study俾成個連登同香港人睇 set 死線嘅重要性同成功例子

係呀，五毛好興就係不斷叫人裝修
唔滿意就裝修 唔啱聽就裝修
所以我地一定要做好哂fact check/set死線 之後先行動

推

無圖點討論呀

Sor巴打 thanks
但我有gif喎

推推推
俾多啲巴打睇到呢個case

係咪錯標題呀
覆核佢地銀行自己個調查咋

德勤最奶共

啲人去左原post討論

首先講下我意見先 拋磚引玉
渣打一日唔公開deloitte既報告內容
其實係唔會知到底dtt既人睇左啲咩 查既方法有啲咩 無啲咩

因為standard ge testing黎講，針對呢件事最多都係翻查system log 睇邊個有登入過同埋睇cctv 再加check email

system log黎講你都唔肯定bonnie ng係咪用左其他人ac去log in, dtt唔一定會check曬其他人名既log in 同埋部電腦係咪被log in係第二部電腦度

第二，cctv係咪真係影到bonnie ng全日既活動呢？翻查時間既長短cover幾耐？即係咁，佢日日都咁樣搵就話啫，佢7日入面搵一日黎做，你抽sample抽中唔係佢睇果日，咪有sampling risk囉
都仲未計你係咪真係影到佢

第三，check email都係check公司email only, 有無check過佢成部電腦既activity 先？佢用自己email又點計呢？

第四，約見過相關人士。老虎蟹都知下左禁口令啦，dtt見既人士黎黎去去又咪係管理層同埋bonnie ng
我唔信佢地有見其他同事 因為sample size問題

總結： 要公開份報告，包括scope, opinion, methodology

利申： dtt職員，請大家唔好裝修我公司

補充一點
岩岩望多左一次 dtt望落唔似係查bonnie ng,只係查花旗佢地自己啲internal control有無in place, 係咪effective

唔係針對呢件事件黎查

德勤持平中立嗎？

巴打，你呢個分析好詳盡，但我追post嘅時候有巴打講過條八婆係好撚黑人憎，所以我覺得佢地内部調查唔會留情

btw 裝修嘅準則好清晰架，唔會亂裝修架 唔洗擔心

big 4中唔中立？
真係個個巴打唔同意見
我就信住先囉

我呢個post主要係想提醒啲巴打 我地呢場革命嘅方向咋
唔好亂俾五毛帶風向 係又裝修 唔係又裝修
我地唔係暴徒呀

中立就一定
不過最多寫多d scope& terms保證一定唔會奶野先

其實唔計中國
呢啲公司都好少會唔持平

出埋德勤個員工

德勤呢啲公司醒到你唔信
如果啲叻人可以帶領香港人就好

1. 銀行無必要保住個經理仔
2. 四大賺錢還賺錢, 會衡量風險, 因為最寶貴係個 Brand, 做開上市嗰d(eg hkex)就知道個分別(ie versus 2nd tier)
3. 如果係DTT forensic 既話, 係唔會放飛機的, 相對地比audit可靠
4. 話就話覆核渣打報告, 但一般黎講都會獨立咁檢閲所有證據再自己分析一次(ie fact finding + fact check)
不過真係要睇報告既objective scope approach 最重要係limitation (caveat)
希望大家保持理智冷靜
利申 非DTT人

隔離post條五毛係咁叫人去裝修帶風向
但啲人又信先出事
之後俾人踢爆係五毛 就潛水

睇錯左 中出埋德勤個員工